<resources>
    <string name="app_name">成都景点</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="jl">锦里</string>
    <string name="kzxz">宽窄巷子</string>
    <string name="dfct">杜甫草堂</string>
    <string name="whc">武侯祠</string>
    <string name="djy">都江堰</string>
    <string name="qcs">青城山</string>
    <string name="jin">
        \t\t\t\t传说中锦里曾是西蜀历史上最古老、最具有商业气息的街道之一，作为成都武侯祠博物馆（三国历史遗迹区、锦里民俗区、西区）的一部分。\n
        \t\t\t\t锦里占地30000余平方米，建筑面积14000余平方米，街道全长550米，以明末清初川西民居作外衣，三国文化与成都民俗作内涵，集旅游购物、休闲娱乐为一体。\n
        \t\t\t\t2009年，锦里延伸段“水岸锦里”开肆迎客。蜿蜒曲折的院落、街巷与水岸、湖泊、荷塘、石桥相呼应，主题会所、主题餐饮、主题商店坐落其中，水波灯影，别有一番意境。
        \t\t\t\t古街定期举行传统婚礼、民乐、戏剧、民间服装秀等民俗表演，并按照中国传统节日举办特色主题活动，如元宵节、端午节吃粽子大赛，七夕情人节主题活动，中秋赏月会等，让你在一种原汁原味的川西民俗文化氛围中去享受最惬意的休闲娱乐方式。\n
        \t\t\t\t传说中锦里曾是西蜀历史上最古老、最具有商业气息的街道之一，早在秦汉、三国时期便闻名全国。今天的锦里依托成都武侯祠，以秦汉、三国精神为灵魂，明、清风貌作外表，川西民风、民俗作内容，扩大了三国文化的外延。在这条街上，浓缩了成都生活的精华：有茶楼、客栈、酒楼、酒吧、戏台、风味小吃、工艺品、土特产，充分展现了三国文化和四川民风民俗的独特魅力。\n
        \t\t\t\t在锦里，总有一处让你魂萦梦系。

    </string>
    <string name="kuan">
        \t\t\t\t康熙五十七年（公元1718年），在平定了准葛尔之乱后，选留千余兵丁驻守成都，在当年少城基础上修筑了满城。清朝居住在满城的只有满蒙八旗，满清没落之后，满城不再是禁区，百姓可以自由出入，有些外地商人乘机在满城附近开起了典当铺，大量收购旗人家产。形成了旗人后裔、达官贵人，贩夫走卒同住满城的独特格局。此间的宽巷子名叫兴仁胡同，窄巷子名叫太平胡同，井巷子叫如意胡同（明德胡同）。\n
        \t\t\t\t辛亥革命以后，清朝总督赵尔丰随后交出政权，拆除了少城的城墙，一些达官贵人来此辟公馆、民宅，于右任，田颂尧、李家钰、杨森，刘文辉等先后定居在这里，蒋介石也曾经来过，使得这些古老的建筑得以保存下来。民国初年，当时的城市管理者下文，将“胡同”改为“巷子” 。\n
        \t\t\t\t民国三十七年（1948年），一次城市勘测一中，传说当时的工作人员在度量之后，便随手将宽一点的巷子标注为“宽巷子”，窄一点的那条就是“窄巷子”，有井的那一条就是“井巷子”。\n
        \t\t\t\t新中国成立后，将房子分配给了附近的国营单位用来安置职工，文革时期又对房屋进行了重新分配。\n
        \t\t\t\t20世纪80年代，宽窄巷子被列入《成都历史文化名城保护规划》。\n
        \t\t\t\t2003年，成都市宽窄巷子历史文化片区主体改造工程确立，在保护老成都真建筑的基础上，形成以旅游休闲为主、具有鲜明地域特色和浓郁巴蜀文化氛围的复合型文化商业街，并最终打造成具有“老成都底片，新都市客厅”内涵的“天府少城”，宽窄巷子街区正式出现在世人的词典中。\n
        \t\t\t\t2005年，宽窄街区重建工作启动。\n
        \t\t\t\t2008年6月14日（第三个中国文化遗产日），宽窄巷子作为震后成都旅游恢复的标志性事件向公众开放。\n
        主要景区\n
        \n
        \t\t\t\t宽窄巷子北起支矶石街，南至金河街，东抵长顺街，西含同仁路。占地面积近300亩，包括核心保护区、环境协调区。其中，核心保护区地处支矶石街以南、井巷子以北的宽巷子、窄巷子两个街坊，占地80多亩；剩下的200多亩为环境协调区。\n
        \n
        宽巷子：一个有着老脸庞的怀旧地带\n
        \t\t\t\t宽巷子在清朝宣统年间的名字叫兴仁胡同。窄巷子多有清末民初的建筑，其中还有一些教会留下的西洋风格建筑。宽巷子是“闲生活”区，是老成都生活的再现。宽巷子上有老成都生活体验馆，风土和老成都民俗都在这里。\n
        \n
        窄巷子：一条小资最爱的情调延长线\n
        \t\t\t\t窄巷子是“慢生活”区，展示了老成都的院落文化，这些院落大多被颇有格调的酒吧、餐厅占据，游客和文青们扎在巷子里，闲散地度过整个下午，感受时光的停驻。窄巷子是以各西式餐饮、轻便餐饮、咖啡、艺术休闲、健康生活馆、特色文化主题店为主题的精致生活品味区。\n
        \n
        井巷子：一处市井老成都的情景再现\n
        \t\t\t\t井巷子紧邻窄巷子南面，清代名为如意胡同，或明德胡同。辛亥革命后改名“井巷子”。改造后的井巷子在剩下的半边街上，在街的另外一面建了一道500米长的历代砖文化墙和500米长的民俗留影墙。\n
        \n
        主要景点\n
        \n
        恺庐\n
        \t\t\t\t恺庐位于宽巷子11号，院名恺庐，该门头为宽窄巷子中最富标志性门头之一。院门用特制的青砖砌成带有弧形兀起的拱形宅门，门洞上方嵌入中式传统石匾，匾上采用大篆阳刻“恺庐”，二字写法革新，一反当时中国人从右向左读字的规矩。石匾上方砌出的椭圆形图案，代表高悬“避邪镜”，意在镇退各路妖魔，永保合家平安。\n
        \n
        德门仁里\n
        \t\t\t\t德门仁里位于宽巷子8号,是体验老成都生活的一个院落，真实还原了川西人家某一天的生活情景；曾是电视剧《林师傅在首尔》取景地之一。如今是一家精品酒店，充分展现了宽窄巷子古典与现代的完美结合。\n
        \n
        拴马石\n
        \t\t\t\t拴马石位于窄巷子32号门头的老墙上，离地约1.2米。已风化斑驳，是宽窄巷子仅存的三个拴马石之一。百年前这里曾是北方满蒙八旗及家属的居住地，有骑马出行的习惯。拴马石是北方文化在川西的符号性表现。\n
        \n
        小洋楼\n
        \t\t\t\t小洋楼位于宽窄巷子内，罗马圆柱，西式拱形门窗，窗棂上的大五星装饰为西洋符号，木刻栏杆，雕花斜撑及挂落为传统中式构件，中西合璧的文化成就了小洋楼。相传上个世纪的30年代，王姓军人买下这个带有洋楼的院落。抗战时，军人被召唤至前线，再也没有归来。就在这个小洋楼里，妻子却一直等待丈夫归来直至去世。\n
        \n

    </string>
    <string name="dufu">
        \t\t\t\t成都杜甫草堂博物馆位于四川省成都市青羊区青华路37号，是中国唐代大诗人杜甫流寓成都时的故居。杜甫先后在此居住近四年，创作诗歌240余首。唐末诗人韦庄寻得草堂遗址，重结茅屋，使之得以保存，宋元明清历代都有修葺扩建。\n
        \t\t\t\t草堂占地面积近300亩，完整保留着明弘治十三年（公元1500年）和清嘉庆十六年（公元1811年）修葺扩建时的建筑格局，建筑古朴典雅、园林清幽秀丽，是中国文学史上的一块圣地。1955年成立杜甫纪念馆，1985年更名为成都杜甫草堂博物馆。\n
        \t\t\t\t博物馆是首批全国重点文物保护单位，首批国家一级博物馆，全国古籍重点保护单位，国家AAAA级旅游景区，是中国规模最大、保存最完好、知名度最高且最具特色的杜甫行踪遗迹地，年游客量达百万余人次。\n

    </string>
    <string name="wu">
        \t\t\t\t武侯祠（汉昭烈庙），全国重点文物保护单位，国家AAAA级旅游景区，国家一级博物馆。\n
        \t\t\t\t武侯祠位于成都市武侯区，肇始于公元223年修建刘备惠陵时，它是中国唯一的一座君臣合祀祠庙和最负盛名的诸葛亮、刘备及蜀汉英雄纪念地，也是全国影响最大的三国遗迹博物馆。1961年国务院公布为首批全国重点文物保护单位，2008年评选为首批国家一级博物馆。成都武侯祠现占地15万平方米，由三国历史遗迹区（文物区）、西区（三国文化体验区）以及锦里民俗区（锦里）三部分组成，享有“三国圣地”的美誉。\n
    </string>
    <string name="dujiang">
        \t\t\t\t都江堰风景区坐落在四川省成都平原西部的岷江上，位于四川省都江堰市城西。都江堰不仅是举世闻名的中国古代水利工程，也是著名的风景名胜区。都江堰附近景色秀丽，文物古迹众多，主要有伏龙观、二王庙、安澜索桥、玉垒关、离堆公园、玉垒山公园、玉女峰、灵岩寺、普照寺、翠月湖、都江堰水利工程等。\n
        \n门票:90元 /人\n
        开放时间\n
        冬季（12月1日——3月1日）： 8:00-17:30\n
        其它季节（3月2日——11月30日）： 8:00-18:00\n

    </string>
    <string name="qing">
        \t\t\t\t青城山风景区位于四川省成都市都江堰市西南，是中国首批公布的风景名胜区之一，国家AAAAA级旅游景区，距成都市区68公里，距都江堰市区16公里。\n
        \t\t\t\t青城山靠岷山雪岭，面向川西平原，群峰环绕，状若城廓；林深树密，四季常绿；丹梯千级，曲径通幽。全山以幽洁取胜，与剑门之险，峨眉之秀，夔门之雄齐名。景区大门前坐索道上观音阁，再上山是上清宫，老君阁，观音阁下走是景区外有圆明宫（圆明宫道家辟谷养生研修院，白云观，玉清宫景区，但圆明宫、白云观、玉清宫都不是在景区内。\n
        \t\t\t\t青城山因其四季常青，满目青翠，诸峰环峙，状若城廓而得名，素有"青城天下幽"之美誉，与剑门之险、峨嵋之秀、夔门之雄齐名。青城山分青城前山和青城后山。前山景色优美，文物古迹众多；后山自然景物神秘绮丽、原始华美如世外桃源。\n
        \t\t\t\t青城山因其的秀丽的自然风光和众多道教建筑而成为天下名山，自古就是游览胜地和隐居修练之处，文人墨客们留下了的珍贵“墨宝”，为这座名山增添了丰富的人文景观。特别是为数众多的楹联，不但赞美了青城山的美丽，还颂扬了道教思想、道教经典，表达出对中华民族的人文初祖由衷的敬意，以及对国家兴衰、民生荣辱的关注。\n
        \n
        门票价格\n
        \n
        前山门票90元；后山门票20元；\n
        青城山景区-前山门票：90元；\n
        前山索道（单程）：35元/路线:月城湖→四望观(2公里)；\n
        前山索道（往返）：60 元；\n
        前山月城湖船票：5元/线路:月城湖→丈人泉；\n
        青城后山景区-后山门票：20元；\n
        后山金骊索道（往返）：单程30元/人,双程55元/ 人 路线：飞泉坊→(乘坐索道)→石笋堂；\n
        后山白云索道（往返）：单程35元/人,双程60元/人 路线:又一村→(乘坐索道)→白云寺；\n
        \n
        开放时间\n
        8:00-17:00（3 月2 日-11 月30 日）\n
        8:00-18:00（12 月1 日-3 月1 日）\n
        \n
    </string>
</resources>
